<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Novena</string>
    <string name="action_settings">Configurações</string>
    
    <string name="btnPrayers">Orações</string>
    <string name="btnHymns">Hinos</string>
    <string name="btnConsecration">Ato de Consagração</string>
    
    <string name="amen">Amém</string>
    
    <string name="aveMaria">Ave Maria</string>

    <string name="txtTitleActOfConsecration">Ato de Consagração</string>
    
    <string name="txtTitleFirstPrayer">Primeira Oração</string>
    <string name="txtTitleSecondPrayer">Segunda Oração</string>
    <string name="txtTitleThirdPrayer">Terceira Oração</string>
    <string name="txtTitleFourthPrayer">Quarta Oração</string>
    
    <string name="txtTitleFirstHymns">Primeiro Hino</string>
    <string name="txtTitleSecondHymns">Segundo Hino</string>
    <string name="txtTitleThirdHymns">Terceiro Hino</string>
    
    <string name="txtActOfConsecration">Desejoso de consagrar-me inteiramente* ao serviço da sempre Virgem Maria,* de quem, após Deus,* eu espero todo o auxílio na vida e na morte,* uno-me aos membros desta pia Arquiconfraria,* fundada em honra de nossa Mãe do Perpetuo Socorro* Como meu padroeiro especial, * escolho o glorioso Santo Afonso,* a fim de me obter* uma devoção sincera e duradoura* para com a Santíssima Virgem*que é honrada por um nome tão terno.* Além disso prometo renovar* minha consagração* a Mãe de Deus e a Santo Afonso,* cada primeira terça-feira do mês,* e de receber freqüentemente os Santos Sacramentos,* Ó Mãe do Perpetuo Socorro,* recebei-me por vosso servo, e fazei-me objeto de vossa maternal proteção. * Prometo-vos recorrer a Vós* em todas as minhas necessidades espirituais e temporais, * Meu Santo Padroeiro, Santo Afonso,* Alcançai-me a graça de um amor ardente a Jesus Cristo,* e a de invocar sempre a Mãe do Perpétuo Socorro.</string>
    
    <string name="txtFirstPrayer">Ó Mãe do Perpétuo Socorro, eis aqui a vossos pés um pobre pecador que recorre a Vós e põe em Vós a sua confiança. Ò Mãe de misericórdia, tende piedade de mim. Sei que todos vos chamam o refúgio e a minha esperança. Socorrei-me pelo amor de Jesus Cristo. Dai a mão a um pobre pecador que se Vos entrega e se consagra para sempre ao vosso serviço. Louvo e agradeço a Deus que, pela sua misericórdia, me inspirou uma grande confiança em Vós: vejo nesta confiança o penhor de minha eterna salvação. Confesso que tenho caído muitas vezes em pecado, por não ter recorrido a Vós mas, com o vosso socorro serei sempre vitorioso. Sei me haveis de ajudar, se me recomendar a Vós mas, nas ocasiões perigosas temo não Vos invocar e causar assim a perda da minha alma. Peço-Vos encarecidamente me concedeis a graça, quando demônio me tentar, de recorrer a Vós, repetindo: Ò Maria, socorrei-me! ó Mãe do Perpétuo Socorro, não permitais que eu perca o meu Deus.</string>
    <string name="txtSecondPrayer">Ó Mãe do Perpétuo Socorro, concedei-me a graça de invocar sempre o vosso nome poderosíssimo, pois é o nosso socorro durante a vida e a nossa salvação na ocasião da morte. Ò Maria, Virgem dulcíssima e puríssima, que o vosso nome seja doravante a aspiração de minha alma. ò minha soberana, não tardeis em me socorrer, quando eu Vos invocar, pois em todas as tentações que me assaltarem, em todas as minhas necessidades, nunca deixarei de Vos invocar, repetindo sempre: Ò Maria! Ò Maria! Que força, que ternura, que doçura, que confiança sente minha alma, quando pronuncio vosso bendito nome, quando penso em Vós, agradeço ao Senhor, por Vos ter dado este nome tão doce, tão amável, tão santo, tão poderoso para o meu bem. Mas não me contentarei de pronunciá-lo com amor que o amor que Vos dedico me lembre, sem cessar, que Vos devo invocar, ó Mãe do Perpétuo Socorro.</string>
    <string name="txtThirdPrayer">Ó Mãe do Perpétuo Socorro, sois a dispenseira de todas as graças, que Deus concede aos infelizes pecadores, e se Vos fez tão poderosa, tão rica e tão boa, foi para nos socorrer em todas as nossas misérias. Sois a advogada dos pecadores, mais abandonados que a Vós recorrem; socorrei-me pois que a Vós me entrego. Eu vos recomendo a minha eterna salvação. Ponde-me no número dos vossos servos mais dedicados; tomai-me debaixo da vossa proteção; isto me basta. Se me socorrerdes, nada temerei os demônios , porque sois mais poderosa do que todo o inferno; não temerei mesmo o meu juiz, Jesus Cristo, porque basta um pedido vosso para apaziguar. Temo somente deixar por negligência de me recomendar a Vós e assim causar a perdição de minha alma. Ò minha soberana, alcançai-me o perdão dos pecados, o amor de Jesus Cristo, a perserverança final e a graça de recorrer sempre a Vós, ó Mãe do Perpétuo Socorro.</string>
    <string name="txtFourthPrayer">Santíssima Virgem Imaculada, Maria minha Mãe a Vós que sois a Mãe de meu Senhor, a Rainha do mundo, a advogada, a esperança, o refúgio dos pecadores, recorro hoje eu, que sou o mais miserável de todos. Aos vossos pés me prostro, ó grande Rainha e Vos dou graças por todos os benefícios que até agora me tendes feito, especialmente por me haverdes livrado do inferno, por mim tantas vezes merecido. Eu vos amo, Senhora amabilíssima, e pelo amor que Vos tenho, prometo servir-vos sempre e fazer quanto possa para que de todos sejais servida. Em Vós, depois de Jesus ponho todas as minhas esperanças, toda a minha salvação. Aceitai-me por vosso servo e acolhei-me debaixo do vosso manto, ó Mãe de Misericórdia. E já que sois tão poderosa para com Deus, livrai-me de todas as tentações ou impetrai-me forças para vencê-las até a morte. A Vós suplico o verdadeiro amor a Jesus Cristo; de Vós espero alcançar uma boa morte. Minha mãe, pelo amor que tendes a Deus, Vos rogo que me ajudeis sempre, mormente no último instante de minha vida. Não me desampareis enquanto não me virdes já salvo no Céu, abendizer-Vos e a cantar as vossas misericórdias por toda a eternidade. Assim espero, assim seja. Amém.</string>
    
    <string name="txtFirstHymns">Ó Virgem Maria * Que tudo alegrais * Na vida socorro * Que falta jamais. * Ave, Ave, Ave, Maria * Ave, Ave, Ave, Maria. 
        Sim, vossa imagem * É estrela de paz * Que em nossa viagem * Ventura nos traz. * Ave, Ave, Ave, Maria * Ave, Ave, Ave, Maria. </string>
    <string name="txtSecondHymns">Ó Maria, concebida, sem pecado original, * Quero amar-vos tôda vida com ternura filial. * Vosso olhar a nós volvei, Vosos filhos protegei! * Ó Maria, ó Maria, Vossos filhos protegei!
Sois estrêla de bonança, Entre as trevas a brilhar; * Sois farol d'amor e esperança, A quem sulca o negro mar. * Vosso olhar a nós volvei, Vosos filhos protegei! * Ó Maria, ó Maria, Vossos filhos protegei!</string>
    <string name="txtThirdHymns">Com minha Mãe estarei * na santa glória um dia; * junto à Virgem Maria, * no Céu triunfarei.
No Céu, no Céu, com minha Mãe estarei. (2x)
Com minha Mãe estarei; * mas já que hei ofendido * a seu Jesus querido, * as culpas chorarei.
No Céu, no Céu, com minha Mãe estarei. (2x)</string>
    
    

    

</resources>